[
  {
    "Question": "భూమిపై అత్యధిక అరణ్య విస్తీర్ణం ఉన్న దేశం ఏది?",
    "A": "ఇండోనేషియా",
    "B": "బ్రెజిల్",
    "C": "కెనడా",
    "D": "రష్యా",
    "Answer": "బ్రెజిల్"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాల వృద్ది కలిగించడానికి మనం ఏమి చేయాలి?",
    "A": "అరణ్యాల కొరతను నివారించటం",
    "B": "పండించిన పంటల విస్తరణ",
    "C": "ధరిత్రి వనరులను వాడటం",
    "D": "అరణ్యాలలో పారిశుద్ధి నిర్వహణ",
    "Answer": "అరణ్యాల కొరతను నివారించటం"
  },
  {
    "Question": "భూమిపై అరణ్యాల పరిధి సర్వే చేయడానికి ప్రధాన సంస్థ ఎది?",
    "A": "రేప్ కాంపెయిన్",
    "B": "ఇండియన్ ఫారెస్ట్ సర్వే",
    "C": "పర్యావరణ సంస్థ",
    "D": "అరణ్య సంరక్షణ సంస్థ",
    "Answer": "ఇండియన్ ఫారెస్ట్ సర్వే"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాలు మన జీవితంలో ఎందుకు ముఖ్యమైనవి?",
    "A": "ఆక్సిజన్ ఉత్పత్తి",
    "B": "భూకంప నివారణ",
    "C": "పర్యావరణ వాతావరణ మార్పు తగ్గించడం",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "అన్నీ సరైనవి"
  },
  {
    "Question": "పర్యావరణం మన ఆరోగ్యంపై ఎలా ప్రభావం చూపుతుంది?",
    "A": "వాయు కాలుష్యం",
    "B": "నీటి కాలుష్యం",
    "C": "భూభాగ మార్పులు",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "అన్నీ సరైనవి"
  },
  {
    "Question": "జంతువులు అరణ్యాల్లో నివసించడానికి కావలసిన పరిస్థితులు?",
    "A": "ఆహారం, నీరు, వసతి",
    "B": "జీవిత నాణ్యతను పెంచడం",
    "C": "చల్లని వాతావరణం",
    "D": "పరిశుద్ధమైన గాలి",
    "Answer": "ఆహారం, నీరు, వసతి"
  },
  {
    "Question": "పర్యావరణ పరిరక్షణ కోసం వృక్షాలు ఎలా సహాయం చేస్తాయి?",
    "A": "ఆక్సిజన్ ఉత్పత్తి",
    "B": "పృధ్వీని ఉష్ణోగ్రతలకు సహాయం",
    "C": "గాలి శుద్ధి",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "అన్నీ సరైనవి"
  },
  {
    "Question": "ఏ వృక్షం అరణ్యాల్లో అత్యంత ముఖ్యమైనది?",
    "A": "పెద్ద చెట్లు",
    "B": "మొక్కలు",
    "C": "పంటలు",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "పెద్ద చెట్లు"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాల యొక్క వ్యాప్తి దేశంలో ఎంత?",
    "A": "10%",
    "B": "20%",
    "C": "30%",
    "D": "40%",
    "Answer": "20%"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాలు పర్యావరణం పై ఏ రకాల ప్రభావాన్ని చూపిస్తాయి?",
    "A": "వాయు మార్పిడి",
    "B": "వర్షపాతం పెరగడం",
    "C": "భూమి ఉష్ణోగ్రతలు తగ్గడం",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "అన్నీ సరైనవి"
  },
  {
    "Question": "ఎందుకు అరణ్యాలు మనిషి జీవితానికి అవసరం?",
    "A": "వృక్షాలను అణచివేయడం",
    "B": "ప్రకృతి పరిరక్షణకు సహాయం చేయడం",
    "C": "పర్యావరణ విధానాలను నిరోధించడం",
    "D": "రాజకీయ పరిణామాలు ప్రేరేపించడం",
    "Answer": "ప్రకృతి పరిరక్షణకు సహాయం చేయడం"
  },
  {
    "Question": "ప్రతి వృక్షం యొక్క అవశ్యకతని గుర్తించడానికి ఏది ఉపయోగపడుతుంది?",
    "A": "పరిశ్రమల అభివృద్ధి",
    "B": "ప్రకృతి పరిరక్షణ",
    "C": "భవిష్యత్తులో వనరుల హారత",
    "D": "సముద్ర ఉష్ణోగ్రత మార్పు",
    "Answer": "ప్రకృతి పరిరక్షణ"
  },
  {
    "Question": "జంతువుల అనేక రకాల వృత్తాంతాలు రక్షించడానికి మనం ఏం చేయాలి?",
    "A": "ప్రाकृतिक వనరుల పరిరక్షణ",
    "B": "జంతువుల నివాసాల రక్షణ",
    "C": "కనిపించని జంతువులను కాపాడటం",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "అన్నీ సరైనవి"
  },
  {
    "Question": "భూమిపై అరణ్యాల వృత్తాంతాలు ఎలా మారాయి?",
    "A": "జంతువుల చనిపోయే స్థానం",
    "B": "వృక్షాలు పెరిగే దశ",
    "C": "మనుషుల స్థాపన కారణంగా",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "అన్నీ సరైనవి"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాలు అత్యంత ప్రభావవంతమైన ఆవాసాలను కలిగి ఉంటాయి. ఏ జాతులు ఈ వాతావరణంలో నివసిస్తాయి?",
    "A": "పక్షులు",
    "B": "జంతువులు",
    "C": "కీటకాలు",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "అన్నీ సరైనవి"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాలు మనకు ఏ విధంగా ఉపయోగపడతాయి?",
    "A": "వాయు శుద్ధి",
    "B": "నీటి ప్రక్షాళన",
    "C": "జీవసంపద ఉద్దరణ",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "అన్నీ సరైనవి"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాలను రక్షించడంలో ప్రజల పాత్ర ఏంటి?",
    "A": "వృక్షారోపణలో పాల్గొనడం",
    "B": "పర్యావరణ కచరాలను నిర్వహించడం",
    "C": "ప్రाकृतिक వనరులను బాగుగా వినియోగించడం",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "అన్నీ సరైనవి"
  },
  {
    "Question": "సముద్ర జంతువులు ఎక్కువగా ఏ ప్రాంతంలో జీవిస్తాయి?",
    "A": "ఆరణ్యాలలో",
    "B": "సముద్రాల్లో",
    "C": "పర్వత ప్రాంతాలలో",
    "D": "పంటల భూమిలో",
    "Answer": "సముద్రాల్లో"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాలు లేకపోతే మనం ఎదుర్కొంటున్న సమస్యలలో ఏవి?",
    "A": "పర్యావరణ కాలుష్యం",
    "B": "జలవనరుల కొరత",
    "C": "జీవసంపద నష్టాలు",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "అన్నీ సరైనవి"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాలు జీవన మార్గాలను ఎలా పెంచుతాయి?",
    "A": "జీవసంపదను పెంచడం",
    "B": "వాయు మార్పిడి ప్రక్రియ",
    "C": "ప్రाकृतिक వనరులను నిగరించటం",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "అన్నీ సరైనవి"
  },
  {
    "Question": "భవిష్యత్తులో అరణ్యాలను రక్షించడానికి ఏ చర్యలు తీసుకోవాలి?",
    "A": "పర్యావరణ అవగాహన పెంచడం",
    "B": "మరింత వృక్షారోపణ",
    "C": "వనభూమి సంరక్షణ",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "అన్నీ సరైనవి"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాలను సంరక్షించడానికి అవసరమైన బోధన ఏది?",
    "A": "జీవసంపద ముసుగులో ఉంచుకోవడం",
    "B": "పర్యావరణ అవగాహన పెంచడం",
    "C": "సహజ వనరుల వినియోగం",
    "D": "వృక్షాల పరిరక్షణకై పరిపాలనా విధానాలు",
    "Answer": "పర్యావరణ అవగాహన పెంచడం"
  },
  {
    "Question": "ఏ అరణ్యాలు సంవత్సరమంతా ఆకులతో పెరుగుతాయి?",
    "A": "పత్రపురాణ అరణ్యాలు",
    "B": "శాశ్వత అరణ్యాలు",
    "C": "జల ప్రదేశాలు",
    "D": "మాంగా అరణ్యాలు",
    "Answer": "శాశ్వత అరణ్యాలు"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాల సంరక్షణ కోసం ఏ స్లోగన్ సరైనది కాదు?",
    "A": "చెట్లు కాపాడితే భవిష్యత్తు కాపాడవచ్చు",
    "B": "ప్రకృతి కాపాడితే జీవితం బలపడుతుంది",
    "C": "ప్రకృతికి మద్దతు ఇవ్వండి",
    "D": "చెట్లను వదిలి చెడు చర్యలు చేయండి.",
    "Answer": "చెట్లను వదిలి చెడు చర్యలు చేయండి."
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాలు పర్యావరణానికి ఏ విధంగా ఉపయోగపడతాయి?",
    "A": "వాయు మార్పిడి",
    "B": "నీటి ప్రవర్తన",
    "C": "జీవసంపద",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "అన్నీ సరైనవి"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాల రక్షణ కోసం తీసుకునే చర్యలను వివరణ ఇవ్వండి?",
    "A": "వృక్షారోపణ",
    "B": "జాతీయ పార్కులు",
    "C": "పర్యావరణ అవగాహన",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "అన్నీ సరైనవి"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాలలో నివసించే జంతువులు ఏవేమిటి?",
    "A": "పులులు",
    "B": "ఏనుగులు",
    "C": "చిరుతలు",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "అన్నీ సరైనవి"
  },
  {
    "Question": "'వనభూమి నిధి' ప్రకారం తీసుకునే చర్యలను వివరణ ఇవ్వండి?",
    "A": "అరణ్యాలను పునరుద్ధరించడం",
    "B": "జాతీయ పార్కుల స్థాపన",
    "C": "ప్రజల అవగాహన పెంచడం",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "అన్నీ సరైనవి"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాల సంరక్షణ కోసం మీరు ఏ నడుం తీసుకుంటారు?",
    "A": "పర్యావరణ అవగాహన పెంచడం",
    "B": "వృక్షారోపణలో పాల్గొనడం",
    "C": "సంక్షేమ కార్యకలాపాలలో భాగస్వామ్యం",
    "D": "అన్నీ సరైనవి",
    "Answer": "అన్నీ సరైనవి"
  },
  {
    "Question": "ఏ అరణ్యాలు సంవత్సరమంతా ఆకులతో పెరుగుతాయి?",
    "A": "పత్రపురాణ అరణ్యాలు",
    "B": "శాశ్వత అరణ్యాలు",
    "C": "జల ప్రదేశాలు",
    "D": "మాంగా అరణ్యాలు",
    "Answer": "శాశ్వత అరణ్యాలు"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాల సంరక్షణ కోసం ఏ స్లోగన్ సరైనది కాదు?",
    "A": "చెట్లు కాపాడితే భవిష్యత్తు కాపాడవచ్చు",
    "B": "ప్రకృతి కాపాడితే జీవితం బలపడుతుంది",
    "C": "ప్రకృతికి మద్దతు ఇవ్వండి",
    "D": "చెట్లను వదిలి చెడు చర్యలు చేయండి.",
    "Answer": "చెట్లను వదిలి చెడు చర్యలు చేయండి."
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాలు ఏవిధంగా పర్యావరణానికి ఉపయోగపడతాయి?",
    "A": "వాయు మార్పిడి",
    "B": "నీటి నిర్వహణ",
    "C": "ఆహారం మరియు ముడి పదార్థాల అందరికీ",
    "D": "మొన్నకు జంతువులకు ఆశ్రయాన్ని ఇవ్వడం",
    "Answer": "అన్ని"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాలను సంరక్షించడానికి తీసుకునే కొన్ని చర్యలను వివరించండి.",
    "A": "అటవీశాఖ ద్వారా అడవుల పెంపకం",
    "B": "ప్రజల అవగాహన కార్యక్రమాలు",
    "C": "పర్యావరణ శుద్ధి కార్యాలయాలు",
    "D": "అటవీశాఖ, జాతీయ పార్కులు",
    "Answer": "అన్ని"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాలలో నివసించే జంతువుల గురించి వివరణ ఇవ్వండి.",
    "A": "సింహాలు, ఏనుగులు, పులులు",
    "B": "పరిమాణాలు, కప్పులు, శింకులు",
    "C": "కప్పులు, సర్వేణ్లు, కప్పి",
    "D": "వెలుపుల జంతువులు",
    "Answer": "సింహాలు, ఏనుగులు, పులులు"
  },
  {
    "Question": "'వనభూమి నిధి' ప్రకారం తీసుకునే చర్యలను వివరించండి.",
    "A": "పునరుద్ధరణ కార్యక్రమాలు",
    "B": "ఆర్థిక ఇన్‌పుట్స్ పెంచడం",
    "C": "జాతీయ తీర వ్యూహం",
    "D": "అవగాహన కార్యక్రమాలు",
    "Answer": "పునరుద్ధరణ కార్యక్రమాలు"
  },
  {
    "Question": "అరణ్యాల సంరక్షణ కోసం మీరు ఏ నడుం తీసుకుంటారు?",
    "A": "చెట్లను నాటడం",
    "B": "పర్యావరణ పునరుద్ధరణ",
    "C": "వన్యప్రాణుల రక్షణ",
    "D": "అన్ని",
    "Answer": "అన్ని"
  }
]